日經亞洲評論：台積電、鴻海有意投資安謀ARM

最新更新：2020/08/06 07:27

（中央社香港/台北5日綜合外電報導）「日經亞洲評論」（Asian Nikkei Review）報導，根據熟悉內情的消息人士，包括台積電與鴻海在內的蘋果重要供應商，都對投資英國晶片設計巨擘安謀（ARM）表示興趣。

.....

消息人士表示，除了台積電與鴻海，蘋果公司（Apple）、手機晶片大廠高通（Qualcomm）、 繪圖晶片大廠輝達（Nvidia）也是軟銀的接觸對象。

根據日經亞洲評論，安謀是全球科技產業的重要角色，全球超過90%的行動裝置晶片使用安謀的晶片設計。蘋果、高通、三星、華為，以及幾乎所有晶片開發商，若要設計行動裝置的處理器晶片，都需要安謀的智慧財產。

.....

其中兩名消息人士說，台積電與鴻海對於投資安謀，表現出一些興趣；輝達則已進入更進階的談判，希望完全收購安謀，而不僅僅是買下大量股權。

根據消息人士，台積電與鴻海較傾向入股，或是參與財團收購，兩家公司正密切關注輝達的談判情況。（譯者：楊昭彥）1090806

今晚tsm沙上100蚊吧

得喇得喇又引狗

Qualcomm go go go!

個消息琴晚已出，TSM先升4%收市得番1.8%